點解d人成日話APPLE野永遠買最低GB數既版本 然後買icloud?

例如iphone買64G 然後icloud買200G
但我記得icloud個規矩係咁:iphone有=icloud上面有 iphone冇=icloud上面都冇

咁假設我iphone就黎冇位 我del一套電影釋放返啲GB數 但喺icloud上面 套電影都會自動del左 冇得再喺icloud下載返落黎

結論就係 我都係要大GB數既iphone先搞得掂 咁點解成日話APPLE永遠買最細+大容量icloud?

你係正確
我中過伏

你iphone都裝唔到200gb嘅嘢，你點back up咁多？
如果用iCloud drive 另計

因為依家可以做到icloud有phone冇

至少相簿可以，當冇位時，佢會自動將大量舊相轉做一個縮圖係iphone度俾你preview，當你睇相既時候先會down返落嚟

另外app都可以del，將少用既app自動del但app data保留，呢個做法icloud係唔會del

XR買128gb最實際
起碼唔洗比月費
Xs就咪撚買

我認為提出呢個建議既人本身係咁諗:iphone 64G+買200G icloud=有264G可以用 價錢仲平過就咁買256G iphone

換言之理想中既情況係咁:假設我好鍾意睇電影啦 如果iphone入面有太多電影 咁icloud每日都自動backup架嘛 一爆64GB嗰陣 我咪喺iphone上面del咁啲囉 遲啲再係icloud上面下載返咪得 咁部iphone就又有GB數可以用

但事實係 你喺iphone上面del左套電影嗰一刻 icloud上面都會del左 你亦都冇得再喺icloud下載返

icloud drive同google drive嗰d好大分別 icloud drive本質上只係做同步 結論係你依然要買大GB iphone

iCloud drive 係 backup

iCloud 係 sync

好似係咁

你影既相, 片可以stream，唔夠位佢會幫你upload左上icloud, delete左local copy。iTunes電影可以stream。
Podcast, Apps, 其他app download既野係要用local storage，分到未?

可能好多Android用家成日要入動畫落部電話睇
呢種用法係iPhone上，都係一定要用phone storage
iPhone用家比較多影相
你聽人講買icloud，因為佢地9成都係因為影爆相/片 而爆storage

拍少啲垃圾打卡相, 玩少啲課金game

所以從來冇買 冇用過iCloud
又廢又冇用

姐係買完部電話重要比錢去backup?

反而想知 如果我入好多動畫/電影 甚至乎AV 例如mkv檔 呢啲影片格式係唔可以直接喺相薄入邊搵到 但都好簡單 你只要喺「檔案」APP入面開 再按更多 就可以用某d app開黎睇 一樣可以輕鬆睇到

但問題係icloud可唔可以做到 「咦 你部iphone冇位啦喎 呢個電影/AV/動畫檔案好耐冇開過 等我幫你keep喺icloud 再喺iphone上面del左佢 你有需要再下載返啦」

如果做到 icloud就真係屈機 咁問題係 現階段好似只係得普通影相/拍片先可以做到呢個功能

icloud drive係做到呢樣嘢，當google drive/dropbox咁用

你係啱㗎
手機有 Icloud先有
身邊有朋友仲未明
仲話有icloud唔洗怕手機冇位

icloud drive同photo stream係兩樣嘢
入得mkv就一定唔係入原生video app
ios+icloud係唔會搞獨立app裡面嘅data
基本上icloud有HEIF offline+ auto delete舊相變thumbnail 同photo stream就係想你買大啲個GB數再將所有嘢放晒上雲端

Google都有收錢Drive啦
Android仲要無好係iOS咁完美既backup solution

Google Photos同iCloud photos一樣有自動upload相+delete local copy既功能。但係iCloud photos就整合番iOS入面個Camera roll/Photo stream，咁你d相就好似無離開過你部電話咁

簡單d 講
有icloud backup
高清版相片會係icloud
低清版會係電話
想睇高清就會幫你dl 返落黎
咁點會需要電話同icloud 同一容量

咁呢個算係icloud drive美中不足既地方 我覺得最起碼 應該要做到可以手動del local file而keep住喺icloud上面既file 咁mkv/windows media呢d格式既野 就唔驚成日撐爆d GB數

我iPhone iPad iMac MacBook 都可以買最低
慳咗好多

利申：入咗生態嘅idog

咁好多人會自己入d檔去iphone架嘛 高清老翻av呢啲唔少得啦 問題係你iphone上面del左套av 諗住之後icloud down返 sorry唔得

但如果以後可以做到 唔好話全自動啦 手動del local file而icloud仲keep住 其實只係google drive既基本功能 咁就真係very good啦

冇錯
根本就係兩種用法
唔想買256GB以上或者有無限數據真係多相咪畀錢加到200GB icloud囉
64GB預根本唔可以乜game乜片都裝晒入電話
但keep住有個icloud 喺背後真係乜都冇有怕
同埋icloud速度算快

我諗你唔識用ios
所有icloud drive/google drive/safari downloaded file都可以畀你揀開啟方式
你需要做嘅嘢係去app store搵一個可以接得住個檔嘅app嚟save同開
呢個不嬲都係ios嘅運作摸式，File係用嚟取代icloud drive個app但唔係一個用嚟save嘅app
除咗下載之外，VLC/Air Video HD呢類apps可以連接電腦自己build嘅server，後者仲要有app去控制
其實好多你想要嘅功能有啲app可以做到不過要搵

File app已經做到

咩呀，放icloud 用file app根本唔駛store係iphone, 你識唔識用㗎

Local file 根本唔駛自己delete，放晒上icloud 睇完之後file app識自己管理

你打左我想打既野唔識用就話無用

7 8 千蚊買部機仲要就住就住
128 GB 我都嫌少，起碼 256 啦
下下都靠雲端，體驗根本唔夠直接

而家好多App係個Data勁大 但個App勁細 所以冇乜用
當然 係個app問題

正常用既話
最多咪睇下Netflix
就算上小鴨都唔會曬時間bt
所以跟本唔洗入片
歌有Spotify
相用iclound backup
唔點打機既話其實64/128都夠

64gb真係唔夠
ios都要預10gb位
相同片係可以上icloud，最慳到就係度，但你要keep住up上去然後del部機既相，唔係都好快爆
上128gb其實正常用好夠
不過xs同xs max一黎就上到256，買256既話icloud都唔使upgrade

唔理iCloud
始果你用緊256gb iphone既話
播呢類片iphone反而出奇地屌打Android
個nplayer好用到，雖然有android版
但用落都冇咁暢順/效能好
入片唔洗線
直接開browser入自己iphone nplayer gen出黎個webpage
經wifi過就得
又支援ftp/其他network file server直接既streaming

點解會咁多人正皮，問得出同畀得出係咪無用過iOS?

iCloud 可以當google drive咁用好耐啦

Icloud我淨係攞嚟Backup app data同contact之類個d
Icloud相片我直情熄左用dropbox
不過缺點係back up唔到live photo

根本好多柒頭重係陳年思維
插線 / SD card 入 file
神早 ios 啲 app 已經玩無線過 file

一個得5gb乞兒容量同免費無限就唔好攞黎比

港撚生出泥係比人呃 大6里生出泥係專呃D傻仔傻婆 港撚最好呃 因為佢哋D知識係好似我哋呢種明燈嘅好人點醒佢哋 但係呢班港撚唔撚會多謝你 反而就以為自己好撚醒 就算知道有人就泥跌落陷井 都唔會出手相助 反而睇住你死 佢哋會更加揾到自豪感 有D仲會踩多你一腳 仲有D會用泥呃鳩D女同其他蠢人

64GB 6099
256GB 7399
爭1400

1400可以連續買5年200GB
or 18個月2Tb

純粹計數觀點

計埋4g wifi個d未
係地鐵睇舊相/片用iCloud?

出64唔出128跟本係迫人買貴d

買64gb:迫你買icloud（仲要晒埋你數據）
Apple贏
買256gb:直接賺你一筆
又係apple贏

一般人有幾可會成日地鐵用data睇舊相/片?

仲有app?

追完post
完全唔明樓主個concern係咩
iCloud同Google drive明明都係用嚟keep嘢上網俾啲手機/平板/電腦拎嚟用
係server同client嘅關係
點解講到啲問題係iCloud/iOS獨有?
你鍾意嘅話都可以買部64GB Android+200GB Google drive做同樣嘅嘢

如果你成日都用某個app
iPhone係唔會同你del同嗰個app相關嘅嘢
所以唔涉及要哂錢用data
相/片同理

頭先實測

用電腦放左一條10GB既影片(mkv格式)上icloud drive 然後iphone入去file app -> icloud drive -> 搵到個檔 而且有個雲仔圖案 (姐係要你下載)

因為iphone唔可以就咁睇到mkv檔 所以我撳更多 -> 以VLC開啟 -> 睇唔到條片(正常 因為我未下載 所以上面有人話用file app唔使下載都睇到 實際係唔得)

然後我下載左條片 再撳更多 -> 以VLC開啟 -> 睇到條片 然後iphone冇左10GB

好 然後假設我iphone唔夠位 我想del條片 但問題係 搵唔到條片download左喺邊 唔知點del 然後我去設定到check storage 喺「系統」呢欄多左10GB

跟住 我入VLC個APP -> 雲端設備 -> 去返icloud drive選擇返條片 然後file app -> 我的iphone -> 入面多左個檔叫「VLC」 -> 入面就有我條10GB片個檔

再去設定到check storage 喺「系統」呢欄少左10GB 但「VLC」一欄多左10GB

之後再入file app -> 我的iphone -> VLC -> del左條片 -> 再去垃圾桶del多次

最後再去設定嗰到check storage 今次喺「系統」呢欄又多返10GB 但「VLC」一欄少返10GB

去到呢度已經唔知做乜鳩 完全del唔到條片 10GB就咁霸住左

然後去多次file app -> icloud drive -> del左條片個檔 又去check storage 又冇變 最後我去埋垃圾桶del多次 10GB先釋放返出黎 但icloud drive上面亦都冇咗條片

我只係想del左iphone上面既local file 有需要既時候我再喺icloud down返 但搞唔掂

結論: 我唔識用

識既希望可以教下我

仲要family share 好抵用

搞咁多野我比錢租戲睇好過 time is money

我用nplayer

1. upload一條wmv落iCloud
2. 去iPhone個file app click 呢個file (download落嚟)
3. more > open in nplayer
4. nplayer個app問你open定save, click open
5. 條片播緊

之前想用電腦放套2GB電影入iCloud 再係iphone睇，一拉入去佢就話條片唔可以大過某個容量，但你地又放到10GB嘅

如果iphone無位佢系統會自己delete local cache files，唔駛埋咁多嘢，你係鍾意搵嚟搵去咁用an會啱你多啲

無位佢會自動幫你delete local copy，你照正常咁用就得。

其實icloud無咩特別用途
除非係好驚跌電話
你地講嗰啲幫del local copy
咁不如直接dum上電腦/其他storage
有mac已經可以直接airdrop
點解要每月洗廿幾蚊搵舊野幫你manage d垃圾
幾萬張相呀片呀平時都唔會睇架啦
認真問

200+64=264
人柒冇藥醫

可以用低GB機+iCloud方案嘅人本身一係唔係高用量
一係高用量嘅主要來源係影得多機相（iCloud可壓縮local+保留原汁cloud）

樓主所講嘅情況係要擺戲
咁冇得搞
一定要買高GB機

iCloud backup
相同片放google photo 仲要無限容量

買iCloud從來只係為左backup

唔見一次電話就會明iCloud有幾重要

icloud 係用黎backup, 千祈唔好當nas 咁用
當你左sync 右sync 整整下就會黎料
同步左個新既dup 上去, 定係dup 左個舊既落返黎
一同步左就阿門, 整左pat 屎出黎救唔返, 喊都無謂

點解會出事？ 用咗咁耐都冇呢個問題 一直都係由佢sync曬全部嘢上cloud

用Mac就知iCloud drive幾方便 佢識全自動manage洗乜左計右計睇佢用咗你iPhone幾多位

因為secondary storage 唔值咁多錢

有幾個前提
如果你打從一開始就開著, 從無間斷過, 咁就問題不大
但只要斷過一次或者轉過會再返去, 問題就大

最近有次就係搞過次轉會, 咁本身an 機既相就放起folder到用itunes 過
過好, check 好冇問題, 齊哂
好啦, 跟住影幾張相後一開, an 機新過既相冇哂
最後查到原因係開著左icloud 備份相片, 佢好醒咁將icloud 既空白同部機sync, 結果就將itune 過既相洗哂, 而家解決方案就係熄左個icloud 相片備份

仲有一個好怪問題, 例如以前用google photo, 而家down 返再用itunes 過
iphone 係出現, 但相片變左唯讀, 唔可以起電話到 del, 呢點唔知點解決

icloud drive

我就係64gb iphone + 200gb icloud
咁icloud 仲會backip埋macbook imac 同ipad
差唔多啦

Iphone買64gp =on9
你用用下成堆相拖慢
一得閒就要back up
咁點建唔買256 ？
基本上用幾年都夠用，到時再換機
大不了了用google drive

iCloud 要大gb 首先你本身要用好多apple 周邊產品先有用
但10個港女10個都得部iphone xs

icloud做嘢其實幾方便
我啲file全部喺哂icloud
夜晚屋企做完自動save icloud
第二日帶macbook/ipad出去繼續做
當然usb都做到
但用icloud我就剩係諗帶ipad定macbook就得
至於放相放片嗰啲傻鳩我唔評論

未試過用iphone

但就咁聽樓主講
設計都幾反智

如果咁講64gb iphone
個icloud咪永遠只可以用64gb

但Google drive都得啊？

因為我主要係用pdf
如果我用google drive即係同usb無分別
即係要down落嚟做完再up返上去
但icloud就同開local file無分別
我edit完就咁㩒save就已經係upload埋上icloud
唔洗手動download/upload
(唔知依家google drive有無先進到，但我開始用icloud時google drive就係上述咁)

我只有一部iphone無其他apple 野， icloud 對我最大用途係換機前用. 買個月費sync哂一堆野上去， 然後新機再download番落黎，好方便

我老婆就長期買左icloud plan, 到佢換機時我唔洗煩.

影相就影相啦，拍咩呀拍，你邊到鄉下呀

想問下
file app可以拉野入iphone
但唔可唔可以將相簿既相放入file app?

利申 唔識

但有冇得保留live photo 格式？

有呀

iCloud 個 storage 係包埋 email ... 屌佢一爆就唔再收 email 要科水

追完post
發覺好多人唔識用
跟住屌icloud on9

唔係反智，係引你俾錢解決啫，將平日輕易做到嘅操作變成迂迴同收費項目，就係Apple 最大嘅特點。

相簿d相可以揀唔keep原檔
咪用少D位
但唔可以del

如果你當file咁upload上去icloud就del得
但你用photo stream就唔得

Icloud photo係儲library形式，file app係放張相嘅檔案，兩樣嘢嚟，library 最正係搜尋，打咩出咩，時間地點人物同物件景物都搵到，我4萬張相都可以秒搵

係
明明iCloud儲相就最方便
部部apple機都睇得
換機又唔洗搬嚟搬去

點SET??
我舊IPHONE 果陣128
我backup左成套相35GB 去icloud

然後....我新iphone xs 64gb
我size down左個backup 先sync 入去新機 (姐係upload左去icloud再係舊機off, 再del野再backup)
但係新機我再開再想更新, 好似會del icloud 清洗左D相咁

學識咗同步& back up兩樣嘢你就唔會中伏

處理文件真係無得彈
去到邊做到邊
有時枱機做到攰
㩒個save就自動同步到所有device
換ipad/macbook梳化繼續做

反而相我嘛嘛哋
有時save咗啲j圖
Del極都仲喺icloud

如果我唔洗用library
咁其實我以檔案咁存係雲碟都一樣姐?

btw 我覺得搜尋麻麻 覺得有好多佢recognize唔到.....

呢個年代仲買細過128gb位的機真係揾來攪，仲要無得插卡
成日sync來sync去，時間，data時， 每個月cloud drive都唔少錢
而家一張128GB micro sd先百幾蚊，sync來sync去都哂時間

買大GB iphone 根本唔洗再用iCloud
好撚難爆老實講

利：未用爆過

係呀，搜尋要畀時間佢做index，我search 貓、狗、車、船、文件、冬天、落雨、日落全部都好準痴撚線，不過記得英文機要打英文

我買icloud係純粹用黎back up

thx
btw 文件都detect到?

係平時影啲單同證件出晒嚟

64Gb用咗5年都未爆
買咗50Gb icloud方便做嘢
一個月先$8
如果成日換機就買icloud好過啦

睇上面有啲討論當iCloud係expandable storage咁用
iCloud係有咁嘅功能嘅
但iCloud(同埋所有cloud)最重要嘅係啲資訊可以全部機都同步
同埋上網有哂copy唔驚唔見機/換機搬資料好煩

XR128 icloud都要照買8蚊
唔係佢個個月鬧你icloud無位backup相

實測 唔得
唔下載 就咁file app->用nPlayer開-> 揀open -> 「no such file」

之後下載左又睇到

所以icloud根本就唔係雲端，只係持續同步既backup，初初轉會真係伏撚到仆街

download咗就睇到算唔算解決咗你嘅問題？

想知個準測係點

唔夠位->del最大GB既local copy
唔夠位->del好耐冇開過既local copy
定係就算iphone夠位都好 都會幫你定期清？

買得蘋果只要信不要問

解決唔到 最後同用VLC個case一樣
唔down=冇得睇
down=霸住10GB 而且冇得手動刪除 想釋放返10GB 就要係icloud drive上面del 但咁樣做會令個檔案永遠消失

不過見有人回覆話 如果部機唔夠位 icloud drive會自動delete local copy 不過唔知準則係點

如果真係做到 細GB+大GB icloud就真係抵到爆 (尤其係對我呢d成日自己入大GB片既人)

就咁買大GB機+唔買icloud反而有個缺點 就係有咩意外 d片就會冇咗 (因為冇辦法喺icloud drive下載返)

但前提係要紅色成立

呢個係成立
你試下用部32GB iPhone
呢頭download完嗰頭已經同你剷(因為部機唔夠位)
你預部機剩番10-15%左右位就會開始自己剷嘢

iOS 三樣都會做，無準則

iCloud真係好多撚柒煩
WhatsApp又計storage
相又計storage
200GB好快打爆啦屌

喺iPhone photos 裏面分類咗嘅albums 係咪都喺icloud backup 埋，之後可以用電腦以albums 形式而唔係逐張相 download？

Icloud 分兩部分，有開關係同步資料，亦有icloud drive係雲端

係呀，用mac好方便，都睇到

一個apple ID
可以share既野有
IPhone, IPad, Watch, MAC

但萬一唔見左電話，咪最多可以 retrieve 5GB嘅data

Download document app
將你要睇既片入落 iCloud -> Document
喺iPhone Document 睇翻
完

iCloud 幫我部電話慳咗幾十G位cap埋圖比你睇

iPhone8 64 + iPad Air 2 64 + 8蚊 iCloud
用咗年幾兩年，都唔覺有問題
反正要用相咪down返
利申：唔打手機驚，睇片上網睇online (ebb,Netflix) , 真係要down嗰陣就會成套放iPad, iPhone睇就air drop

我部電腦會dow哂 iphone d野
所以我16gb都夠我玩
部機用左3年定4年

講得出呢個方法既人通常係連iCloud 都唔捨得俾錢買
佢哋咁講係自我安慰緊自己點解要買最低Gb數版本

好亂，完全唔明有啲又講到iCloud好神，就算iPhone唔夠storage都可以發揮到無限大，但點做呢？又唔講

訓左冇睇 你冇得back？

其實所有手機+cloud drive嘅玩法都係咁
手機嘅storage夠裝app+少量media
其餘唔太等洗但又可能會用嘅file就放cloud方便隨時上網攞嚟用
只不過iPhone+iCloud嘅整合度高啲咁解
你鍾意嘅iPhone+Google其實都得

唉，我唔明一時又話back up，一時又話sync，back up完啲相同片又好似搵唔到、接觸唔到咁；相反，我覺得iPhone+Google Drive/相簿個原理好似易理解啲，希望巴打可以指點一下我，我最近都為咗預防iPhone唔見，同埋ipad唔夠儲存空間呢兩件事而好苦惱，有啲又話iCloud Drive，有啲又話iCloud BackUp，有啲又sync，有啲又唔係sync而係backup，但backup後又點再膠睇返啲相同片呢？

iPhone+iCloud drive/photo嘅原理就係：iCloud冇嘅嘢，你手機一定見唔到，但就算俾你見到，都可能只係壓軸版／空殻，要download番落嚟先可以用到

你可以當係Spotify咁諗，你可以用手機任意search哂佢個database啲歌（個database容量一定大過你部手機），佢database有嘅歌你都可以聽，冇嘅話就冇得聽，但你要download/stream

試過手機無位買左icloud
喺手機d 相乜都壓縮晒，睇返嗰陣時又要等佢load

用撚左我幾百GB data

手機冇相冇game 16/32 gb 夠用有突

你手機有既野icloud都會有
你想知iCloud上有咩相同片
登入就會見到
iCloud好難理解唔到

相 google唔駛錢啦

駛鬼用cloud

都唔係原檔

手機D爛鳩鏡頭 原唔原檔咪一樣

我有個白痴問題
我iCloud 相片係用最佳化
咁我手機d相就應該係縮圖
原圖係iCloud
咁我係手機點下載返原圖
我搵左好耐都唔見

你禁黎睇
load完就係原圖

點解D人覺得file擺係cloud唔洗data去扯？你有幾多data同電量去玩cloud?delay打過擺係local好很多(慢).

有人話過唔洗扯data咩
唔用cloud嘅話一係就買到勁大容量嘅機
但部機會貴好多
一係就日日清唔用嘅資料
但都市人又未必有咁嘅閒情

次次禁張相見無load過以為一直睇緊縮圖

Iphone用64+無限google drive
可惜我根本唔洗back up啲乜野或者收藏野

多謝打咁多內容，同問

Yes
On9 logic

為左隨時可以跳船，只會用iCloud back up基本需要既野，5GB夠晒用。

利申：iPhone 4s用到而家XS Max

Same

其實都幾on9
咁點解我仲要買icloud?
我買dropbox, google drive, one drive唔好?

因為方便?

發現高多高登仔唔識計數。
你買128， 256gb， 比多一二千，200gb icloud 23蚊個月，用到你換電話都唔洗一千啦。
如果你好多app要裝，咁比貴d買大gb數就make sense。
如果係因為裝相，買貴一二千就on9 d囉

重點係你想唔想啲相畀google做大數據廣告分析，我就不了

近期影嘅大約一千幾百張會自動係原圖唔係縮圖，除非你部機無位先會慢慢delete變返縮圖

我啲相放晒icloud都用唔晒啲網絡data電就佢通常差緊電先會自動放上icloud

等到網速可以好穩定同快得過手機ufs 嘅讀寫速度先算啦
可能真係有一日手機上係完全冇資料，全部都儲喺雲度

但係買咩容量機
都一定要買icloud 月費
8蚊 50GB 硬食

雲端多數都係儲啲唔太等洗但你又唔忍心del/放落hdd永久封存嘅嘢
間唔中想拎出嚟嘅話對網速嘅要求應該唔大

iCloud備份啲相係邊度可以睇返？

係睇到「iCloud備份」定「iCloud相片圖庫」嘅嘢？